{
    "question": ".artinya \u0648\u0623\u062e\u0644\u0635\u0648\u0627\r\n18. Arti lafal\r\na. Ihsan\r\nb. Ikhlas\r\nc. Amal shaleh\r\nd. Ibadah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d ibadah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sdi-manakah-surah-al-qariah-diturunkan-393",
            "question": "Sdi manakah surah Al-qari'ah diturunkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>Surah\u00a0ini\u00a0diturunkan\u00a0di Makkah dan menjadi golongan\u00a0surah\u00a0makkiyah. Surat\u00a0Al Qariah\u00a0juga tergolong sebagai\u00a0surah\u00a0pendek karena hanya berisi 11 ayat. Dalam Alquran, Surat\u00a0Al Qariah\u00a0menempati juz 30 tepatnya setelah\u00a0Surah Al\u00a0Adiyat (wal aadiyaatidzabhaa).</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>F</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong> </strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukuran-zakat-fitrah-adalah-satu-sha-atau-4-mud-jika-dihitung-lite-206",
            "question": "Ukuran zakat fitrah adalah satu sha atau 4 mud jika dihitung liter menjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3,5 liter atau setara juga dengan 2,5 kg</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayat-yang-menceritakan-tentang-orang-yang-buta-adalah-855",
            "question": "Ayat yang menceritakan tentang orang yang buta adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Surat Al-Baqarah Ayat 18 yang artinya:</p><p>18. Mereka tuli, bisu dan buta, sehingga mereka tidak dapat kembali. Mereka juga seperti orang bisu karena tidak mengucapkan kebenaran oleh sebab hati mereka tertutup, sehingga tidak tergerak melakukan itu.</p><p></p><p>-QS. Al-Hajj Ayat 46</p><p>Sebenarnya bukan mata itu yang buta, tetapi yang buta ialah hati yang di dalam dada.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "almira-siswi-smp-di-jakarta-ia-terkenal-baik-dan-cerdas-saat-me-881",
            "question": "Almira siswi smp di jakarta, ia terkenal baik dan cerdas. saat mengikuti ujian ia kerjakan dengan baik, walaupun adakalanya dalam mengerjakan soal ia sering menjumpai kesulitan, meskipun ada peluang untuk menyontek ia tetap tidak mau menyontek. sikap almira menunjukkan bahwa ia beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokib dan Atid yang mencatat amal baik dan amal buruk manusia..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tajwid-dari-olna-aaamalna-963",
            "question": "Tajwid dari \u0648\u064e\u0644\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0623\u064e\u0639\u0652\u0645\u064e\u0627\u0644\u064f\u0646\u064e\u0627",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mad thabi&#039;i pada lafad \u0644\u0646\u0627 </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>madtobi&#039;i </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap ya kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-sholat-790",
            "question": "11    Sholat\r\n\u062a\u062c\u0631\u062f \u0645\u0639\u0644\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a\u062f\u0644\u0627\u0648......... \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0639\u0641\u0631\u06cc .6\r\nKata yang tepat untuk melengakapi penggalan ayat tersebut adalah...\r\n\u0646\u064a\u0630\u0644\u0627\u0648\u0646\u0645\u0629 .a\r\n\u0633\u0627\u0646\u0644\u0627\u0647\u06cc\u0622\u0627\u06cc .b\r\n\u0646\u064a\u0630\u0644\u0627 \u0646\u0645\u06a9 .c\r\n\u0633\u0644\u062c\u0645\u0644\u0627\u06cc\u0641 .d\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0627\u0646\u0627 \u0645\u0627\u0641\u064a \u0627\u0641\u0647\u0645 \u0634\u064a \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0645\u0648\u062f\u064a\u064a\u064a\u0631 \u2066\u2022\u0301  \u203f ,\u2022\u0300\u2069</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-abasiyyah-disebut-masa-keemasan-islam-406",
            "question": "Mengapa pada masa abasiyyah disebut masa keemasan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Selama masa pemerintahannya, Kekhalifahan Abbasiyah menerapkan pola pemerintahan yang berbeda-beda, sesuai perubahan politik, sosial, dan budaya.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-udin-pergi-ke-kebun-binatang-teman-udin-terpleset-karna-jala-983",
            "question": "Saat udin pergi ke kebun binatang teman udin terpleset karna jalan nya licin sikap udin sebaiknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membantunya berdiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agama-teguh-sugianto-adalah-480",
            "question": "Agama teguh sugianto adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui kalau ternyata Agama yang dianut Teguh adalah Buddha.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-rawatib-adalah-salat-yang-a-menyertai-salat-fardhu-b-dila-393",
            "question": "Salat rawatib adalah salat yang    a. menyertai salat fardhu\r\nb. dilarang\r\nc. dilaksanakan siang hari\r\nd. hari raya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.menyertai sholat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat-_-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menyertai salat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salat Rawatib adalah salat sunah yang dilakukan sebelum atau sesudah salat lima waktu. Salat yang dilakukan sebelumnya disebut salat qabliyah, sedangkan yang dilakukan sesudahnya disebut salat ba&#039;diyah. Salat sunah rawatib ini terbagi dua bagian, yaitu sunah muakkad dan sunah ghairu muakkad.</p><p></p><p></p><p>semoga Bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}